曾月入超過3萬 29歲金融碩士畢業 被炒轉行送外賣和洗車

政府的「保就業」計劃於11月底結束，各行各業出現「裁員潮」，不少打工仔頓時加入「失業大軍」。29歲的Dickson也是其中一員，碩士畢業的他加入銀行業3年多，失業前月入超過3萬，失業後送外賣只有時薪$70。他在銀行做金融法規相關的工作，相對其他職位穩定，「基本上是銀行界的『鐵飯碗』，因為無論經濟環境如何，這個部門在銀行架構中一定要存在。以往最多不請人，甚少會出現炒人的情況。」

連登仔: 大學不是職訓所 讀書為興趣

屌呀 洗車冇自尊？？？

咪就係
行行出狀元

其實洗車堅難
創到業的話需要大

過3萬？

屌我廿幾年前，第一份工，在先達賣電話都唔止啦，金融才俊？

既然都咁坦白話唔需要自尊, 不如直接去考ACO啦, 包你自尊破產, 上多次新聞, 成為反面教材.

洗車送外賣都話無自尊去考狗喇 狗岩撚哂佢喇

又要講多次
有Master 做compliance係條友自己低能

人哋馬死落地行做野 有咩問題

我做展覽試過全盛時期月入6萬
最差都兩萬幾、平均計3萬幾

講到月入三萬好把炮咁得啖笑

ACO咁低人工又無乜潛力
真係得部分連登loser會吹奏

真係有咩？
俾你個女嫁俾洗車師傅好唔好？

而家排隊排十幾年都未必有得升CO
都唔知啲連登仔做乜鳩吹奏

三萬 叫才俊

咁你應該發咗達
做乜仲要作賤自己做補習
仲要得五舊水budget出嚟買software執notes

三萬都叫低人工

Compliance team 絕少炒人，如果本身有SFC license, CPA, lawyer, chartered sec, 人工唔止3但想知咩原因介人炒

得三萬就唔好講到放低身段咁啦

幾多人工都好啦
職業無分高低

第一：從無做補習，亦唔識化學
第二：個software 8千幾蚊，叫adobe dc.

第三：我超有錢日日上連登做年輕人success coach

你有被害妄想症就睇醫生啦。

我講我自己
踩親你條尾？

Dickson

其實月入超過三萬都算高？。。。。

成班搵個幾萬蚊就咁招積
月入冇10幾萬都好意思攞出來講

利申 喺爸爸公司幫手月入數十萬

都幾肯定佢自己衰野比人炒
暫時未聽過有銀行compliance section有任何炒人消息
利申 做緊

又吹奏呢d故事

洗得好 唔易

做狗場一向高薪

正解，劏客永遠好揾，亦是我工作樂趣。

compliance要升得高多數都有post grad degree

正常係升到上去，要再升先補master，而唔係讀定先
佢而家29歲，做咗3年，即係本身都係中途出家

我都唔明，咁都可以做新聞

好過嫁比任何行業既AA

都包皮左足足一年
仲咁天真
去華強北搵定工啦

轉咁十年啦，現在劏另一批水魚，做醫療產品。

吹水你就叻 醫療野撚有錢搵

貼呢個
你唔係想表達自己人工高下話？
薪俸稅當有雙糧 除番13個月 月薪十皮都唔過
仲要今個年度有呢個人工 下年都未知點
其實你知唔知咩叫搵到錢？

回應你撚有錢揾囉。

有本事，你貼你的上來指教吓囉。

唔好嬲
最緊要講清楚 你係覺得十皮一個月叫搵到食
配合番你個level同你溝通

搵錢辛苦嗎？
仲要做補習幫補家計 ？
找曬卡數同負債未？

「你貼你的」
乜柒嘢中文嚟㗎

記住補習唔好幫人補中文
補返你化學好喇
害撚死人㗎

有本事，你貼你的出來指教吓囉。

呢排潮流興自爆？

樓上搵咁多錢都咁低eq 同連登仔認真

連登仔又不肯面對

睇唔到啊 blk!!!